{
    "question": "Sebutkan komponen kebugaran jasmani!!!!!!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "olahraga, fisik yang kuat, daya tahan tubuh yang kuat",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>1. Kekuatan (Streght)</span>\nKekuatan adalah kemampuan dalam mempergunakan otot untuk menerima \nbeban sewaktu bekerja. Kekuatan otot dapat diraih dari latihan dengan \nbeban berat dan frekuensi sedikit. Kita dapat melatih kekuatan otot \nlengan dengan latihan angkat beban, jika beban tersebut hanya dapat \ndiangkat 8-12 kali saja. Contoh latihannya adalah sebagai berikut:\nsquat jump, melatih kekuatan otot tungkai dan otot perut.\npush up, melatih kekuatan otot lengan.\nsit up, melatih kekuatan otot perut.\nangkat beban, melatih kekuatan otot lengan.\nback up, melatih kekuatan otot perut.\n<span>2. Daya tahan (Endurance)</span>\nDaya tahan adalah kemampuan seseorang dalam mempergunakan sistem \njantung, paru-paru, dan peredaran darahnya secara efektif dan efisien \nuntuk menjalankan kerja secara terus menerus. Dengan kata lain \nberhubungan dengan sistem aerobik dalam proses pemenuhan energinya.\nLatihan untuk melatih daya tahan adalah kebalikan dari latihan \nkekuatan. Daya tahan dapat dilatih dengan beban rendah atau kecil, namun\n dengan frekuensi yang banyak dan dalam durasi waktu yang lama. Contoh \nlatihan untuk daya tahan:\nlari 2,4 km.\nlari 12 menit.\nlari multistage.\nangkat beban dengan berat yang ringan namun dengan repetisi dan set yang banyak.\nlari naik turun bukit.\n<span>3. Daya Otot (Muscular Power)</span>\n<span>Daya otot adalah kemampuan seseorang dalam mempergunakan kekuatan \nmaksimum yang dikerahkan dalam waktu sepemdek-pendeknya. Dengan kata \nlain berhubungan dengan sistem anaerobik dalam proses pemenuhan \nenerginya. Daya otot dapat disebut juga daya ledak otot (explosive power).</span>\nLatihan yang dapat melatih daya ledak otot adalah latihan yang bersifat cepat atau berlangsung secepat mungkin. Contohnya:\nvertical jump (meloncat ke atas), melatih daya ledak otot tungkai.\nfront jump (meloncat ke depan), melatih daya ledak otot tungkai.\nside jump (meloncat ke samping), melatih daya ledak otot tungkai.\n<span>4. Kecepatan (Speed)</span>\nKecepatan merupakan kemampuan seseorang untuk mengerjakan gerakan \nberkesinambungan dalam bentuk yang sama dengan waktu \nsesingkat-singkatnya. Kecepatan sangat dibutuhkan dalam olahraga yang \nsangat mengandalkan kecepatan, seperti lari pendek 100 m dan lari pendek\n 200 m.\nKecepatan dalam hal ini lebih mengarah pada kecepatan otot tungkai dalam bekerja. Contoh latihannya adalah\nlari cepat 50 m\nlari cepat 100 m\nlari cepat 200 m\n<span>5. Daya lentur (Flexibility)</span>\nDaya lentur adalah efektifitas seseorang dalam menyesuaikan diri \nuntuk segala aktifitas dengan penguluran tubuh yang luas. Contoh \nlatihannya:\nupperr Body Flexibility Exercises\n<span><span>6. Kelincahan (Agility</span>),</span>\nKelincahan adalah kemampuan seseorang mengubah posisi di area \ntertentu, dari depan ke belakang, dari kiri ke kanan atau dari samping \nke depan. Olahraga yang sangat mengandalkan kelincahan misalnya bulu \ntangkis.\nKelincahan dapat dilatih dengan lari cepat dengan jarak sangat dekat, kemudian berganti arah. Contoh latihannya adalah\nlari zig-zag\nlariu bolak-balik 5 m\nlari bolak-balik 10 m\nlari angka 8\nkombinasi lari bolak-balik dengan lari zig-zag\n<span>7. Koordinasi (Coordination)</span>\nKoordinasi adalah kemampuan seseorang mengintegrasikan berbagai \ngerakan yang berbeda ke dalam pola gerakan tunggal secara efektif. \nContoh latihannya:\nmemantulkan bola tenis ke tembok dengan tangan kanan kemudian menangkapnya lagi dengan tangan kiri.\nmemantulkan bola tenis ke tembok dengan tangan kiri kemudian menangkapnya lagi dengan tangan kanan.\nmelempar ke atas bola tenis dengan tangan kanan, kemudian menangkap kembali dengan tangan kiri\nmelempar ke atas bola tenis dengan tangan kiri, kemudian menangkap kembali dengan tangan kanan\n<span>8. Keseimbangan (Balance)</span>\nKeseimbangan merupakan kemampuan seseorang mengendalikan organ-organ \nsyaraf otot sehingga dapat mengendalikan gerakan-gerakan dengan baik dan\n benar. Senam merupakan salah satu cabang olahraga yang sangan \nmengandalkan kesimbangan. Contoh latihannya adalah\nberjalan di atas balok kayu selebar 10 cm, sepanjang 10 m\nberdiri dengan satu kaki jinjit\ntubuh membentuk kapal-kapalan\nsikap lilin\nberdiri dengan tangan sebagai sandaran tubuh.\n<span>9. Ketepatan (Accuracy)</span>\nKetepatan adalah kemampuan seseorang untuk mengendalikan gerak-gerak \nbebas terhadap suatu sasaran. Sepak bola dan bola basket merupakan \nolahraga yang membutuhkan ketepatan yang baik untuk memasukkan bola ke \ngawang dengan kaki dan memasukkan bola kek keranjang dengan tangan. \nContoh latihannya:\nmelempar bola tenis ke tembok, sebelumnya tembok telah diberi sasaran\nuntuk lebih spesifik pada cabang bola basket adalah dengan latihan memasukkan bola ke keranjang tepat di bawah ring\nuntuk sepak bola dengan latihan menendang bola ke gawang yang dijaga oleh seorang penjaga gawang\n<span>10. Reaksi (Reaction)</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "perilaku-yang-dapat-diterapkan-malaikat-raqib-198",
            "question": "Perilaku yang dapat diterapkan malaikat raqib",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bhawasanya kita harus senantiasa berbuat baik, dan mngamalkan ibadah Allah dengan ikhlas",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Mewujudkan perkataan dan perbuatan yang baik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ceritakan-secara-singkat-kisah-orang-yang-memiliki-perilaku-ikhl-145",
            "question": "~Ceritakan secara singkat kisah orang yang memiliki perilaku ikhlas?    ~Ceritakan secara singkat kisah orang yang memiliki perilaku sabar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kisah perilaku ikhlas: Dalam kisah nyata, ketika nabi muhammad dicela, dicemoohkan, dan di fitnah nabi muhammad masih ikhlas menerimanya dan tanpa ada rasa dendam apapun\u00a0<br><br>Kisah perilaku sabar dalam kenyataan contohnya saat nabi ayyub diberi penyakit kulit yang membuat ia dihina dan dicela, tapi ia tetap sabar.\u00a0<br><br><br>Ngambilnya dari kisah nabi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "paparan-tentang-kandungan-surah-an-nisa-ayat-146-dan-hadist-yang-625",
            "question": "Paparan tentang kandungan surah an-nisa ayat 146 dan hadist yang terkait",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kandungan surah An Nisa/146 menjelaskan tentang\u00a0keikhlasan amal seseorang.Setiap perbuatan manusia dimulai dari gerak hati/niatnya.Oleh karena itu,yg harus diluruskan pertama kali agar tercapai derajat mukhlisin adalah niat dalam hati.Niat yg baik akan menghasilkan perbuatan baik.Begitu pula niat yg ikhlas akan mengantarkan ke perbuatan yg ikhlas pula.Dengan ikhlas,hati kita menjadi tenteram,tidak ada beban yg memberatkan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-paribasa-dan-babasan-pelajaran-bahasa-sunda-969",
            "question": "Arti paribasa dan babasan\r\n\r\n(pelajaran bahasa sunda)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Paribasa<span>\u00a0hartina sarua jeung\u00a0</span>ibarat<span>,\u00a0</span>upama<span>,\u00a0</span>biasana<span>,\u00a0</span>baku<span>,\u00a0</span>dadaku<span>\u00a0jeung saterusana.<br></span><br>Babasan<span>\u00a0nya \u00e9ta sawatara susunan kecap nu hartina teu sarua jeung harti sawajarna, tapi biasana geus kamaphum ku sar\u00e9r\u00e9a,</span><span>atawa ucapan maneuh anu dipak\u00e9 dina harti injeuman.<br><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mencari-5-jasa-orang-tua-jasa-guru-dan-cara-berbakti-kepada-gur-903",
            "question": "Mencari 5 jasa orang tua, jasa guru, dan cara berbakti kepada guru",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menghormatinya<br>mengingat jasa jasanya<br>mendengarkan jika diberitahu",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jasa orang tua adalh dia yang sudah membesarkan kita dari kecil hingga dewasa dan membiyayai hidup anaknya<br>jasa \u00a0guru adalah merekalah yang mengajar anak anak genarasi akan mendatang<br>cara berbakti kepada guru adalah menghormatinya berperilaku yang sopan kepadanya dan selalu mengingatnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-kata-kepara-dalam-bahasa-jawa-789",
            "question": "Apa arti kata kepara (dalam bahasa jawa)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau kepada si artinya \"kanggo / kangge / kagem\"<br>kalau kepala si artinya \"mustaka / sirah\"",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ringkasan-cerita-tumenggung-kolopaking-976",
            "question": "Ringkasan cerita tumenggung kolopaking..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Trah Kolopaking dengan diawali \ndengan menikahnya R. Ayu Pambayun Putri Panembahan Senopati dengan Ki \nAgeng Mangir IV Wonoboyo dan melahirkan Bagus Maduseno yang masa \nkecilnya yatim piatu karena ayahnya meninggal di\u00a0 Mataram sedangkan \nibunya meninggal saat melahirkannya. Pada masa remaja mengembara ke arah\n barat dan meninggal meninggal di daerah Waja diambil menantu Pangeran \nHadi dan mempunyai anak Bagus Bodronolo. Dalam pengembaraanya Bagus \nBodronolo bertapa di Gunung Geyong daerah Panjer.\n\nBagus Bodronolo menjadi murid Ki Ajar \nGeseng dan di ambil menantu oleh Ki Buyut Wanapatra, dan mempunyai anak \nKi Bagus Curigo dan menurunkan\u00a0Ki Bagus Kertodipo dan Ki Bagus \nKertowongso. Tokoh terakhir inilah yang kemudian dapat gelar Kolopaking \nI.\n\nKisah pemberian gelar Kolopaking sebagai\n Bupati pada Sunan Amangkurat I dikalahkan oleh Trunajaya, kemudian \nmeninggalkan istana untuk mencari bantuan Kompeni. Perjalanannya ke \nbarat melalui daerah Panjer ( Kebumen sekarang ). Pada saat di Kali \nPanjer kondisi fisik sedang sakit dan lemah, waktunya malam dan hujan. \nDengan kondisi dan situasi seperti itu, perjalanan tidak \nmungkin\u00a0dilanjutkan dan kemudian singgah di kediaman Ki Kertowongso.\n\nPada malam itu Sunan Amangkurat meminta \ndiambilkan kelapa muda untuk diminumnya, tetapi karena suasana malam dan\n hujan oleh Ki Kertowongso diambilkan kelapa yang sudah kering. Namun \nbegitu di minum, Sunan Amangkurat I langsung sembuh dan badannya segar \nkembali.\n\nSebagai hadiah kepada Ki Kertowongso \nadalah pertama diberi gelar dan pangkat R. Tumenggung Kolopaking, dan \ndiberi kekuasaan sebagai Adipati Panjer. Yang kedua diberi hadiah, \nputrinya yang bernama Dewi Mulat (Klenting Abang).\n\nDinasti Kolopaking dimulai sejak tahun \n1677 sampai dengan 1833. Pada saat akhir pemerintahan di bawah \nKolopaking IV bersamaan dengan perang Diponegoro, Kadipaten Panjer di \nbawah pimpinan Raden Tumenggung Kolopaking IV. Menyatakan diri ada \ndibelakang perjuangan Pangeran Diponegoro kalah dan tertangkap, keluarga\n Kolopaking disingkirkan oleh Belanda. Apapun yang berbau Kolopaking \nbaik nama, cerita atau adat harus\u00a0dihilangkan.\n\nWalaupun begitu keluarga Kolopaking \ntetap berjuang dengan gigih melawan Belanda dan akhirnya Belanda merasa \nkewalahan. Salah satu kisah menyebutkan pertempuran prajurit Kolopaking \nmelawan Belanda, disebelah utara (kota Kebumen sekarang) ada Gunung \nPogog. Karena gunung tersebut pada mulanya tinggi oleh Kolopaking gunugn\n tersebut dipotong dengan kerisnya untuk menutup celah perlindungan \nsehingga\u00a0gunung yang dipotong tersebut menjadi pogog. Potongan gunung \nitu oleh Arungbinang IV dicongkel memakai tongkat pusakanya dan dilempar\n ke arah timur jatuh dipersawahan menjadi Gunung Gendek (gundukan) yang \nsekarang menjadi perumahan RSS Jatimulyo dan di sebut pula dengan nama \nGunung Malang Kencana.\n\nKeluarga Kolopaking mau menghentikan \nperlawanan asal keturunannya diangkat menjadi Bupati. Oleh Belanda \npermintaan tersebut dipenuhi, dengan catatan tidak memakai nama \nKolopaking. Selanjutnya dua anak Kolopaking diangkat menjadi Bupati, \nyang pertama di Kabupaten Karanganyar dengan nama Raden Tumenggung \nKertinegoro, dan yang kedua di Banjarnegara denga nama Raden Tumenggung \nJoyonegoro.\n\nSelain kisah pertempuran antara \nKolopaking IV dan Arungbinang IV di tengah persawahan, keduanya \nmempunyai kekuatan berimbang. Setelah pertempuran berjalan cukup lama, \nlengan Kolopaking IV tergores tombak Arungbinang IV dan mengeluarkan \ndarah. Sepengetahuan Arungbinang IV siapa yang terkena tombaknya sampai \nluka pasti langsung mati, namun Kolopaking IV tidak, dan darah yang \njatuh menjelma menjadi ular-ular berbisa dan memburu Arungbinang IV \nmelarikan diri menghindari kejaran ular-ular berbisa tersebut.\u00a0Karena \npertempurannya sangat kuat (kenceng) maka tempat tersebut dinamakan Si \nKenceng ( dekat Stadion Candradimuka sekarang).<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-dari-te-amo-714",
            "question": "Apa arti dari te amo??? \u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kayanya artinya itu cinta kamu<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bahasa latin dari aku cinta kamu\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perilaku-yang-dapat-diterapkan-malaikat-atid-617",
            "question": "Perilaku yang dapat diterapkan malaikat atid",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Menjauhi niat buruk,perkataan yg kotor,perbuatan yg jelek,dan menjauhi perilaku tercela.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-seperti tidak melakukan hal yg semena mena karna kita tau bahwa ketika kita melakukab perbuatan dosa ada yg mencatat perbuatan kita\n-supaya bisa lebih berhati hati dalam melakukan sesuatu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-terjemahkan-bahsa-indonesia-ke-bahsa-sunda-379",
            "question": "Bagaimana terjemahkan bahsa indonesia ke bahsa sunda",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pakai kamus indonesia - sunda atau tanya ke orang yang mahir bahasa sunda,<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}